\chapter{OpenStreetMap}
\label{anexo5}

En este capítulo se explica la estructura que contiene el archivo que inicialmente obtenia los datos de OpenStreetMap. 

\section{Estructura de osm.py}

El archivo «osm.py», realizado en el lenguaje de programación Python\footnote{Parte del código que se encuentra en \textit{«osm.py»} pertenece a Alejandro Julian Ferro Bejerano para la asignatura Sistemas Inteligentes de tercer curso de la Escuela Superior de Informática de Ciudad Real.}. La estructura que contiene la función principal en el archivo «osm.py» se muestra en el siguiente diagrama de flujo (ver Figura~\ref{fig:diagramaFlujo}).

\begin{figure}[!h]
\begin{center}
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{diagramaFlujo.png}
\caption{Diagrama de flujo del código osm.py}
\label{fig:diagramaFlujo}
\end{center}
\end{figure}

Para llevar a cabo la ejecución de «osm.py», una vez situado en la carpeta contenedora del archivo \textit{osm.py}, la ejecución se realiza a través del siguiente comando (ver Listado~\ref{code:ejecucionosm}).

\begin{listing}[  
  caption  = {Ejecución del archivo osm.py},
  label    = code:ejecucionosm]
python osm.py -all
\end{listing}

La ejecución de este código genera el archivo \textit{CiudadReal-osm.lisp}, el cual contiene la información necesaria para este proyecto sobre la distribución de Ciudad Real.  El contenido del archivo que genera la ejecución de «osm.py» es el siguiente:

\begin{itemize}
\item El nombre de la calle indicado el tipo de vía que es.
\item Las adyacentes respectivas a cada calle. 
\item El sentido de cada calle. 
\item El número de vías de cada calle. 
\end{itemize}

